\section{Introduction}
\hspace*{1cm} Au démarrage de notre projet, la société Wilab a eu une idée très générale de ce que ses futures clients 
ont besoin. La description du projet que nous avons reçue au début exprime des détails de conception que de véritables besoins liés à la particularité de l'application et des clients qu'elle cible.
Ces expressions de besoins peuvent mêler des attentes plus ou moins précises. On parle dans ce cas de besoins bruts.
% \begin{figure}[!htbp]
%           \centering
%            \includegraphics[width=105mm]{figures/capture_besoin.png}
%            \caption{Transformation des besoins bruts en cahier de charge détaillés}
%            \label{fig:method}
% \end{figure} \\
Dans ce chapitre, nous décrivons les principaux services offerts par le système et les contraintes sous lesquelles il doit s'exécuter et développer, en partant des besoins bruts fourni par l'entreprise Wilab. 
%\section{Méthode de collecte d'informations}
%  Je ne vois pas vraiment l'interet de mettre cette section
%
%\subsection{Des points avec le client}
%    \hspace*{1cm} Il s'agit d'interroger un acteur interne à Wilab Technology concerné par le projet afin de recueillir les remarques et le ressenti des acteurs.
%    Nous avons utilisé des modèles de cas d'utilisation et la méthode BDD, décrite au dessous, pour les besoins d'ordre de compléxité élevée pour les communiquées au chef
%    de projet et comprendre les besoins du client.
%    Nous avons opter pour des entretiens directifs et non-directifs où dans le premier nous avons préparé des questions au préalable tandique
%    pour le deuxième il s'agit d'entretien sponthanié. 
%
\section{Identification des acteurs}
%Avant de d'identifier les acteurs du système à développer, il faut d'abord comprendre la notion de Acteur :
%\begin{definition}
\hspace*{1cm}Un acteur est l'idéalisation d'un rôle joué par une personne externe, un processus ou une chose qui interagit avec un système \cite{actor}.
%\end{definition}
Le système à développer implique divers acteurs que nous décrivons dans le tableau suivant:\\
\begin{table}[!htbp]
\centering
\begin{tabular}{ |p{4cm}|p{11cm}|  }
 \hline 
 \rowcolor{lightgray}
 \textbf{Acteur} & \textbf{Description} \\
 \hline
    Internaute & Il représente toute personne qui consulte le site de vente en ligne. \\
 \hline
    Client & Il représente toute personne qui peut procéder à l'achat des menus Halal. \\
 \hline
    Administrateur & Il veille principalement à garantir le bon fonctionnement de la plateforme. \\
 \hline
    Propriétaire du restaurant &  Il administre son restaurant ou sa chaine de restaurants \\
 \hline
    Manager du restaurant &   Il est responsable de la mise en vente des produits \\
 \hline
    Livreur  & Il assure la livraison des produits achetés aux clients   \\
 \hline
\end{tabular}
\caption{Acteurs du système}
\label{my-users}
\end{table}
\section{Identification et classification des modules et user stories}
\hspace*{1cm} Les modules du système peuvent être décomposés en un certain nombre de tâches plus petites appelées user stories. Elles sont des courtes exigences ou demandes rédigées du point de vue d'un utilisateur final.
Nous décrivons dans ce qui suit les besoins d'un point de vue utilisateur, les modules de notre projet, les user stories de chaque module, ainsi que l'application de la méthode BDD et les scénarios de tests sur les user stories que nous avons classifiées dans le troisième niveau d'ignorance. 

\subsection{Module du vendeur}
Le propriétaire du restaurant MenuHalal est l'utilisateur qui propose et met en vente ses repas et ses menus, il accède à son espace propriétaire restaurant qui lui permet :
\begin{itemize}
    \item \textbf{La création de l'espace restaurant}: le vendeur qu’il soit une chaine de restaurant ou un restaurant libre, doit pouvoir créer son espace simplement en s'inscrivant à
    la plateforme MenuHalal. Diverses formules d’abonnement sont proposées par la marketplace, le vendeur doit avoir la possibilité d’accéder à son espace MenuHalal et bénéficier
    des avantages proposés.
    \item \textbf{La mise à jour des informations qui concerne son restaurant} : après la validation de la création de l'espace restaurant par l'administrateur MenuHalal, le restaurant
    à la possibilité de compléter son inscription en rajoutant les informations de contacts et la localisation de son restaurant.
    \item \textbf{La création d'un nouvel emplacement dans le cas d'une chaine de restaurant}: le vendeur doit avoir aussi la possibilité de créer un nouvel emplacement dans le cas d'une chaine de restaurant qui fait partie du nom du restaurant créé initialement.
    \item \textbf{Le recrutement des employées et l'affectation des missions}: le vendeur doit pouvoir créer des comptes pour ses employés et leurs affecter des missions (manager ou livreur).
    \item \textbf{La gestion des catégories de ses produits} : la principale mission de la marketplace est de faciliter aux restaurants la mise en vente de leurs repas et leurs menus. Pour cela l'espace restaurant doit lui permettre de: 
    \begin{itemize}
        \item \textbf{La gestion des produits} : un produit sur MenuHalal (un repas ou un menu) est une annonce de vente proposée par un vendeur et structurée dans une des 
        catégories propres à la marketplace. Les managers ou les propriétaire des restaurants peuvent créer autant de repas / menu que leurs abonnements le permettent.
        Pour chaque repas créé, ils peuvent spécifier plusieurs informations dont le (prix, images, nom, les variantes, etc.). Le vendeur peut également désactiver 
        ou supprimer ses produits qu’il ne veut plus afficher sur son espace.
        \item \textbf{La gestion des promotions et des offres} : les promotions et les réductions sont les moyens les plus utilisés par les vendeurs pour attirer des acheteurs 
        potentiels. La marketplace doit proposer à ses vendeurs un outil de création et de gestion de promotions. Le vendeur sur MenuHalal peut créer des coupons pour des 
        des réductions sur le produit.
        \item \textbf{La consultation des profits de ses différents emplacements}: afin de suivre l'évolution et d'analyser l'évolution de son restaurant, le propriétaire doit avoir une vision sur le profit de chaque emplacement.
    \end{itemize} 
    \item \textbf{La consultation de la liste des clients de chaque emplacement} : afin de proposer de meilleurs prix et de concrétiser plus de ventes, le vendeur doit pouvoir 
    consulter la listes de ses clients potentiels et de naviguer dans l'historique de leurs achats sur la marketplace.
    \item \textbf{La gestion des commandes effectuées au niveau de chaque emplacement} : l’une des parties les plus importantes dans le e-commerce est le traitement des commandes
 clients. La système MenuHalal doit proposer à ses vendeurs un moyen de traitement et de gestion de commande d’une façon rapide. Un système de notification doit être mis en place afin de notifier le vendeur de la réception d'une nouvelle commande et lui permettre de modifier son état en fonction de l'évolution de ce dernier.
\end{itemize}
Le tableau ci-dessous résume les user stories  de ce module, leurs niveaux d'ignorance ainsi que les acteurs correspondant.
\newline
\begin{table}[!htbp]
\centering
\begin{longtable}{|M{2.5cm}|M{5cm}|M{5cm}|M{2cm}|}
\hline 
    \rowcolor{lightgray}
    \textbf{ID} & \textbf{User stories} & \textbf{Acteur} & \textbf{Ignorance} \\ 
\hline
    MVUS-0 & CréationEspaceRestaurant & Propriétaire restaurant & 1 \\  
\hline
    MVUS-1 & MiseAjourInfoRestaurant & Propriétaire restaurant &  1 \\ 
\hline
    MVUS-2 & CréationEmplacement & Propriétaire restaurant &  2 \\
\hline
    MVUS-3 & DésactiverEmplacement & Propriétaire restaurant &  1 \\
\hline 
    MVUS-4 & GérerInfoEmplacement & Propriétaire restaurant et Manger & 1 \\ 
\hline
    MVUS-5 & AjouterAgentManager & Propriétaire restaurant &  1 \\
\hline
    MVUS-6 & AjouterAgentLivreur & Propriétaire restaurant et Manager & 1 \\
\hline
    MVUS-7 & GérerCategorieProduit & Propriétaire restaurant et Manager &  2 \\
\hline
    MVUS-8 & GérerProduit &  Propriétaire restaurant et Manager & 2 \\
\hline
    MVUS-9 & GérerCommande &  Propriétaire restaurant et Manager & 3 \\
\hline
    MVUS-10 & GérerPromotion &  Propriétaire restaurant et Manager & 3 \\
\hline
    MVUS-11 & ConsulterListeClient & Propriétaire restaurant et Manager & 2 \\
\hline
    MVUS-12 & ConsulterListeEmployé & Propriétaire restaurant & 2 \\
\hline
    MVUS-13 & ConsulterListeVente & Manager & 2 \\
\hline
    MVUS-14 & ImprimerFacture & Propriétaire restaurant et Manager & 3 \\
\hline 
    MVUS-15  & NotifierReceptionCommande & Manager & 3 \\
\hline
    MVUS-16 & MiseAjourFraisLivraison & Manager & 1 \\
\hline
    MVUS-17 & MiseAjourDélaiLivraison & Manager & 1 \\
\hline
    MVUS-18 & GérerCouponRéduction & Manager & 3 \\
\hline
    MVUS-19 & GérerTaxProduit & Manager & 2 \\
\hline                    
\end{longtable}
\caption{Spécifications fonctionnelles liées au module du vendeur}
\label{my-spec-vend}
\end{table}
\clearpage
Ce diagramme (voir ~\ref{fig:dcu_seller}) rassemble les cas d’utilisations qui concernent les besoins du vendeur,
qu’il soit du front ou back office.
\begin{figure}[!htbp]
            \centering
            \includegraphics[width=135mm]{diagrams/use_case/DCU_MV.png}
            \caption{Diagramme de cas d'utilisation des module du vendeur}
            \label{fig:dcu_seller}
\end{figure} 


\subsection{Module de l'acheteur}
L’acheteur sur MenuHalal restaurants est l’utilisateur qui consulte les annonces de ventes et effectue des commandes d’achat. Il bénéfice d’un portail de consultation (le front office) qui lui permet :
\begin{itemize}
    \item \textbf{La création de l'espace client}: l’acheteur peut bénéficier d’un compte d’achat gratuit seulement en remplissant ses informations de base.
     Néanmoins il peut accéder à quelques fonctionnalités de la marketplace sans avoir besoin de créer un compte.
    \item \textbf{Le proposition des restaurant les plus proches}: tous les acheteurs authentifiés ou non, peuvent trouver en premier lieu les restaurants 
    les plus proches de leurs localisations.
    \item \textbf{La consultation des produits}: chaque produit sur la marketplace est représenté sous forme d’une page que les acheteurs non authentifié peuvent consulter.
    Cette page contient les images du produit, ses informations et ses caractéristiques.
    \item \textbf{La gestion des adresse de livraison}: pour effectuer une livraison à domicile, l'achteur doit spécifier l'adresse de la livraison avant de le règlement de la commande.
    Il peut créer autant d'adresse qu'il veut en choisissant chaque passage de commande.
    \item \textbf{La gestion des commandes} : pour convertir son panier en une commande, l’acheteur doit s’authentifier. Lors de la création de la commande, 
    l’acheteur remplit les informations concernant le paiement et la réception de la livraison.  Il doit également spécifier les quantités de chaque article de son panier.
    L’acheteur garde toujours un historique de ses commandes, et il peut via son espace suivre l'évolution de l'état de sa commande.
\end{itemize}
Le tableau ci-dessous résume les user stories  de ce module, leurs niveaux d'ignorance ainsi que les acteurs correspondant.
\begin{table}[!htbp]
\centering
\begin{longtable}{|M{2.5cm}|M{5cm}|M{5cm}|M{2cm}|}
\hline 
    \rowcolor{lightgray}
    \textbf{ID} & \textbf{User stories} & \textbf{Acteur} & \textbf{Ignorance} \\ 
\hline
    MCUS-0 & CréationEspaceClient & Client & 1 \\  
\hline
    MCUS-1 & MiseAjourInfoCompte & Client &  1 \\ 
\hline
    MCUS-2 & ConsulterRestaurantProche & Client &  3 \\
\hline
    MCUS-3 & ConsulterDétailsProduit & Client &  1 \\
\hline 
    MCUS-4 & RemplirPanier & Client & 1 \\ 
\hline
    MCUS-5 & RegléCommande & Client & 2 \\
\hline
    MCUS-6 & SuivreEtatCommande & Client &  2 \\
\hline
    MCUS-7 & GérerAdresseLivraison &  Client & 2 \\
\hline
    MCUS-8 & GérerListProduitsFavoris &  Client & 3 \\
\hline
    MCUS-9 & NoterProduit &  Client & 2 \\
\hline
    MCUS-10 & NoterRestaurant &  Client & 2 \\
\hline
\end{longtable}
\caption{Spécifications fonctionnelles liées au module de l'acheteur}
\label{my-spec-vend}
\end{table}
\\Le diagramme (voir ~\ref{fig:dcu_buyer}) rassemble les cas d’utilisations qui concernent les besoins de l'acheteur concernant principalement le front office.
\begin{figure}[!htbp]
            \centering
            \includegraphics[width=135mm]{diagrams/use_case/Buyer_use_case.png}
            \caption{Diagramme de cas d'utilisation du module de l'acheteur}
            \label{fig:dcu_buyer}
\end{figure} 

\subsection{Module du livreur}
La marketplace s’occupe des aspects de livraison, elle mis à la disposition du Livreur une application mobile avec laquelle il reçoit la liste des commandes à livrer.
Il bénéfice d’une interface de consultation qui lui permet :

\begin{itemize}
    \item \textbf{La mise à jour des ses informations} : après la création d'un compte livreur par le propriétaire du restaurant ou le manager, le livreur doit avoir la possibilité de modifier les informations de son compte.
    \item \textbf{La réception des commandes} : chaque livreur doit avoir la possibilité de récupérer toute les commandes de son emplacement qui attendent l'affectation à un livreur. Il peut accepter la demande de livraison comme il peut la refuser.
    \item \textbf{La gestion de l'état de la commande}: après l'acceptation de la livraison de la commande, le livreur doit avoir la possibilité de modifier l'état de la commande une fois cette dernière est livrée.
    \item \textbf{La localisation géographique de l'adresse de livraison} : Le livreur doit avoir la possibilité de localiser l'adresse de livraison et suivre le chemin le plus proche vers cette adresse depuis sa localisation.
\end{itemize}

\clearpage
Le tableau ci-dessous résume les user stories  de ce module, leurs niveaux d'ignorance ainsi que les acteurs correspondant.
\begin{table}[!htbp]
\centering
\begin{longtable}{|M{2.5cm}|M{5cm}|M{5cm}|M{2cm}|}
\hline 
    \rowcolor{lightgray}
    \textbf{ID} & \textbf{User stories} & \textbf{Acteur} & \textbf{Ignorance} \\ 
\hline
    MLUS-1 & CréationCompteLivreur & Propriétaire restaurant et Manager &  1 \\ 
\hline
    MLUS-1 & MiseAjourInfoCompte & Livreur &  1 \\ 
\hline
    MLUS-2 & ConsulterListCommande & Livreur &  2 \\
\hline
    MLUS-3 & MiseAjourEtatCommande & Livreur &  2 \\
\hline 
    MLUS-4 & LocaliserAdresseLivraison & Livreur & 3 \\ 
\hline
\end{longtable}
\caption{Spécifications fonctionnelles liées au module du livreur}
\label{my-spec-liv}
\end{table}
\\Le diagramme (voir ~\ref{fig:dcu_livreur}) rassemble les cas d’utilisations qui concernent les besoins du vendeur.
\begin{figure}[!htbp]
            \centering
            \includegraphics[width=165mm]{diagrams/use_case/DCU_ML.png}
            \caption{Diagramme de cas d'utilisation du module du livreur}
            \label{fig:dcu_livreur}
\end{figure} 
\subsection{Module de paiement}
Dans une marketplace, le paiement en ligne est l'exigence la plus critique. Dans
une transaction d’achat sur MenuHalal, c’est la marketplace qui se charge de créditer le
compte bancaire de l’acheteur et de débiter le compte du vendeur. Afin de garantir la
fluidité de ces échanges MenuHalal doit adopter une solution de paiement externe et développer ces propres fonctionnalités
répondant à son buseniss model. Ce module va permettre de : 

\begin{itemize}
    \item \textbf{Régler commande via la plateforme externe} : le client a la possibilité de régler sa commande via une plateforme externe en toute sécurité.
    \item \textbf{Suivre état transaction}: le manager de l'emplacement va pouvoir consulter toute les transactions faites pour son emplacement. 
    \item \textbf{Consulter les ventes et les gains} : le propriétaire du restaurant à la possibilité de consulter toutes les ventes et tous les gains faits pour son restaurant et les triés par emplacement.
    \item \textbf{Creer un wallets electronique} : le système crée automatiquement lors de la création d'un restaurant un wallet éléctronique où le restaurant va recevoir son argent. 
    \item \textbf{Demande transfert d'argent} : le propriétaire du restaurant doit pouvoir demander à l'administrateur de la platforme un transfert d'argent vers sa banque physique.
\end{itemize}


\begin{table}[!htbp]
    \centering
    \begin{longtable}{|M{2.5cm}|M{5cm}|M{5cm}|M{2cm}|}
    \hline 
        \rowcolor{lightgray}
        \textbf{ID} & \textbf{User stories} & \textbf{Acteur} & \textbf{Ignorance} \\ 
    \hline
        MPUS-1 & ChoisirModePaiement & Client &  1 \\ 
    \hline
        MPUS-2 & RéglerCommande & Client &  1 \\ 
    \hline
        MPUS-3 & ConsulterAllTransactions & Propriétaires &  1 \\
    \hline
        MPUS-4 & ConsulterTransactionByEmplacement & Propriétaires &  1 \\
    \hline 
        MPUS-5 & ConsulterAllVentes & Propriétaires et Manager & 1 \\ 
    \hline
        MPUS-6 & CréerWallet & Système & 3 \\ 
    \hline
        MPUS-7 & DemandeTransfertArgent & Propriétaires & 2 \\ 
    \hline
    \end{longtable}
    \caption{Spécifications fonctionnelles liées au module du paiement}
    \label{my-spec-pay}
    \end{table}
Le diagramme (voir ~\ref{fig:dcu_livreur}) rassemble les cas d’utilisations qui concernent le module du paiement.
\begin{figure}[!htbp]
            \centering
            \includegraphics[width=135mm]{diagrams/use_case/DCU_MP.png}
            \caption{Diagramme de cas d'utilisation du module paiement}
            \label{fig:dcu_livreur}
\end{figure} 


\clearpage
\subsection{Module de l'administrateur}
L'administrateur de MenuHalal est l’utilisateur qui supervise et contrôle la plateforme, son espace lui permet :
\begin{itemize}
    \item \textbf{La validation de la création de l'espace restaurant} : l’administrateur de la plateforme est la ressource responsable de tous les comptes MenuHalal. Il a la possibilité de valider la création d'un compte restaurant, de l'activer ou de le désactivé.  
    \item \textbf{La consultation des espaces restaurants et l'échange via un tchat instantané}: l'administrateur doit avoir la possibilité de consulter le contenu de chaque restaurant et échanger des messages avec les managers et les propriétaires.
    \item \textbf{La consultation des profilts}: il a également une vision sur le profit de chaque emplacement et chaque restaurant.
    \item \textbf{La consultation des commandes}: l'administrateur comme le manager ou le propriétaire du restaurant, a la possibilité de consulter 
    les commandes effectuée au niveau de chaque restaurant ou emplacement.
\end{itemize}
\vspace{2cm}
Le tableau ci-dessous résume les user stories  de ce module, leurs niveaux d'ignorance ainsi que les acteurs correspondant.
\begin{table}[!htbp]
\centering
\begin{longtable}{|M{2.5cm}|M{5cm}|M{5cm}|M{2cm}|}
\hline 
    \rowcolor{lightgray}
    \textbf{ID} & \textbf{User stories} & \textbf{Acteur} & \textbf{Ignorance} \\ 
\hline
    MAUS-1 & ValiderCreationRestaurant & Admin &  1 \\ 
\hline
    MAUS-2 & ListerRestaurants & Admin &  1 \\ 
\hline
    MAUS-3 & ConsulterEspaceRestaurant & Admin &  2 \\
\hline
    MAUS-4 & ConsulterCommandes & Admin &  2 \\
\hline 
    MAUS-5 & ListerUtilisateurs & Admin & 1 \\ 
\hline
    MAUS-6 & ConsulterProfits & Admin & 2 \\ 
\hline
\end{longtable}
\caption{Spécifications fonctionnelles liées au module de l'administrateur}
\label{my-spec-admin}
\end{table}
\vspace{5cm}
\\Le diagramme (voir ~\ref{fig:dcu_admin}) rassemble les cas d’utilisations qui concernent les besoins de l'administrateur qui concernent principalement le back office de l'application.
\begin{figure}[!htbp]
            \centering
            \includegraphics[width=135mm]{diagrams/use_case/DCU_MA.png}
            \caption{Diagramme de cas d'utilisation du module de l'administrateur}
            \label{fig:dcu_admin}
\end{figure} 

\clearpage
\subsection{Exemple d'application de la méthode BDD}
Dans cette section, nous présenterons un exemple d'application de la méthode BDD, les scénarios de test et l'automatisation des tests fonctionelles basés sur la méthode BDD.
Nous avons pris l'histoire \textbf{MVUS-18} sur la gestion des coupon de réduction par le restaurant afin d'illustrer notre application.
\subsubsection{User Storie}
\begin{table}[!htbp]
\centering
\begin{longtable}{|M{2.5cm}|M{3cm}|M{10cm}|}
\hline
\multirow{3}{*}{Histoire} & \textbf{Afin de} & Permettre à mes clients potentiels de bénéficier des réductions sur mes produits\\  
\cline{2-3}
             & \textbf{En tant que}  & Manager authentifié\\
\cline{2-3}
             & \textbf{Je veux} &  Créer des coupons de réduction avec un durée de validité. \\
\hline
\end{longtable}
\caption{Exemple d'application du formalisme d'expression BDD}
\label{my-spec-bdd}
\end{table}

\subsubsection{Scénarios de test}
\begin{table}[!htbp]
\centering
\begin{longtable}{|M{2.5cm}|M{3cm}|M{10cm}|}
\hline
\multirow{3}{*}{Scénario 1} & \textbf{Etant donné} &  un manager authentifié\\  
\cline{2-3}
             & \textbf{Quand}  &  je crée un coupon de réduction avec une durée de validité\\
\cline{2-3}
             & \textbf{Alors}  &  le coupon est créé avec succés\\ 
\hline
\end{longtable}
\caption{Exemple d'application du formalisme d'expression du scénario 1 de test}
\label{my-spec-bdd-1}
\end{table}

\begin{table}[!htbp]
\centering
\begin{longtable}{|M{2.5cm}|M{3cm}|M{10cm}|}
\hline
\multirow{3}{*}{Scénario 2} & \textbf{Etant donné} &  un client authentifié\\  
\cline{2-3}
             & \textbf{Quand}  & je valide mon panier et je passe au réglement de la commande, si j'utilise un coupon de réduction valide \\
\cline{2-3}
             & \textbf{Alors}  & je reçois une réduction immédiate du prix de la commande.\\ 
\hline
\end{longtable}
\caption{Exemple d'application du formalisme d'expression du scénario 2 de test}
\label{my-spec-bdd-2}
\end{table}

\begin{table}[!htbp]
\centering
\begin{longtable}{|M{2.5cm}|M{3cm}|M{10cm}|}
\hline
\multirow{3}{*}{Scénario 3} & \textbf{Etant donné} &  un client authentifié\\  
\cline{2-3}
             & \textbf{Quand}  & je valide mon panier et je passe au réglement de la commande, si j'utilise un coupon de réduction invalide \\
\cline{2-3}
             & \textbf{Alors}  & je reçois un message indiquant l'invalidité du coupon utilisé.\\ 
\hline
\end{longtable}
\caption{Exemple d'application du formalisme d'expression du scénario 3 de test}
\label{my-spec-bdd-3}
\end{table}

\newpage
\subsubsection{Automatisation des tests}
\hspace*{1cm}La démarche BDD permet de faire le lien technique entre les scénarios des user stories et le code de l'application en complétant cette démarche
avec du TDD. Nous avons choisi le framework cucumber pour automatiser les scénarios que nous avons crées avec les parties prenantes du projet.
Le framework cucumber se base sur deux types de fichier; un fichier scenarioX.feature dont on décrit le scéanrio du test avec les mots clés : 
\textbf{Given} (définition du contexte d'exécution du test), \textbf{When} (spécification des actions à éxecuter), 
\textbf{Then} (Description du résultat attendu) et un fichier JavaScript qui fait le lien entre le fichier feature et le code du système
en initialisant les objets du système avec les valeurs spécifiées dans le fichier scéanrioX.feature.
 Dans ce qui suit, nous prenons le scénario 1 du user storie \textbf{MVUS-18} pour illustrer 
l'automatisation de ces tests. (voir code ci-dessous) \footnote{Dans notre projet, nous nous sommes contentés
de la rédaction des spécifications en format BDD, l'automatisation des tests n'était pas réalisée vue la contrainte du temps.}. 
\begin{lstlisting}[label="feature"]
Feature: Ajout du coupon
Scenario: Creer un nouveau coupon
  Given : un manager authentifie
  When :  je cree un coupon de reduction avec une duree de validite:
    | id          | AW234                |
    | name        | coupon10%            |
    | dateDebut   | 12-08-2018           |
    | dateFin     | 12-09-2018           |
    | description | un coupon de 10%     |
    | status      | valide               |
    | reduction   | 0.1                  |
  Then le coupon est cree avec succes
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[label="code"]
const defineSupportCode = require('cucumber').defineSupportCode;

defineSupportCode(function({ Given, Then, When }) {
  Given('un manager authentifie' ,function(){
        // verification de l'authetification du manager
  })
  When('je cree un coupon de reduction avec une duree de validite:', function (coupon) {
        const coupon = coupon.rowsHash();
        // recuperation de l'objet coupon.
  });
  Then('Then le coupon est cree avec succes', function (coupon) {
        // Ecrire le code pour la verification de l'insertion du coupon dans la base de donnee.
  });
});
\end{lstlisting}


\section{Conclusion}
Dans le présent chapitre nous avons délimiter les fonctionnalités de notre solution. Nous avons d'abord identifié les acteurs
de notre système, décomposé le système en module selon les besoins de chaque acteurs et regroupé les fonctionnalités selon
une logique métier dans ces modules. Par la suite, nous avons illustré notre démarche BDD pour exprimer nos besoins et leurs scénarios avec un exemple de cas d'utilisation et
nous avons expliqué  l'utilité de cette démarche à travers un outil d'automatisation des tests basés sur les scénarios BDD.
Dans le chapitre suivant, nous entamerons l’analyse et la conception du système.